TSM坐幾年圍爐區(9）

台積硬

正股驚閪

127

等位再掃貨

133坐緊

黎啦 再跌我再加
就黎400股

應該會去番100

125即溝貨

127買左啲

如果依家入場
咩位入好

平均價126
唔驚（應該）

升番晒啦，無事啦！！！！！

same

掛左

穩到做銀行定期咁

應該去返10 蚊

金句：台積電都驚不如拎錢做定期啦

Tsm 一定跌埋今個禮拜 寫包單 唔好咁快入住 125 第一注

均價$100, 睇下中唔中50ma 加注
3nm 又快過預期, 有信心

掛左125，120，115

隻隻股都可以沽
唯獨TSM一定要SH
每跌10%即加倉
坐幾年冇得輸

跌過成本加下倉先

125 please

127加500

仲有無人夠膽講台積電防守力強

lm

rich

呢隻真心驚閪咩 升得返咪得

137 是咪要strong hold

已清
120再加

算跌得少

個ft app死咗

台積電唔屌得架
一屌就比人屌你拎去做定期

等11點Powell 講嘢

其他股跌番去舊年十月啲位
TSM都係去番一月未爆升個位
咁仲唔夠硬？

全倉得佢仲係正數
保住個本

佢真係硬，睇下靈車先啦

TSM跌左1%
tsla 跌20%

以為落多幾蚊就加注 點知彈返
希望陣間入到

arkk跌撚到同台積弱同價
真係

TSM真係好撚勁，硬過銀行做定期

Set撚咗125.xx 入唔撚到就彈番上去

屌那星屙個屎就miss咗特價時段

重倉TSM果然無錯，雖然上星期加左倉，死左棍

債息跌返啦

已清

你老木
TSM 個價硬過碌鳩

0.12換手率，SH，驚閪

O溝唔溝好

等緊建倉好時機

均價110 怕條毛

想減arkk 入tsm

想大手入

返而想入asml, tsm又要睇埋台股

不動神山

125大手入左

之前買咗七月call

我都放左ARKK等緊時候入tsm
等ARKK跌埋呢輪先入都未遲

真

但而家放arkk又蝕好多
清哂啲prnt入左啲tsm

勁喎師兄

仆街買唔切128

我kw 126換TSM

等緊佢再跌再入
希望佢會跌啦

洗唔洗彈得咁快

希望125

130入唔入好？

我set115係咪太大諗頭

全場最硬tsm

130入左，唔夠決斷

算特價啦

TSM救倉

頭先 129 加左少少倉

1年後睇番，笑到最後

Arkk set 115就得

唔到股災都唔知台積弱最硬
知錯了

大家咁話

分左注，睇下聽日落唔落到115

ARKK都彈緊早知唔放

131入少少玩吓

125加咗倉

落唔到125點加倉阿

岩岩跌緊個時就死老豆咁款
宜家升返就叫春加唔切

屌你

隔離Tesla post好撚正
人地信念勁撚過我地

7X坐到依家
信念就係坐穩

食完晏散完步返黎就MISS左個特價時段

無諗住加倉?

加過
最近太多人講股災訊號
有啲猶豫 打算坐多陣先

我之前7X入左，14X放過等佢回一回12X又入返

咪就係 幾和味

129特價入左少少

支持 雖然我自己一路溝貨溝到宜家
set條rule係點溝貨都好 溝完現貨要比平均成本高10-15% 然後就一路大覺瞓天光

啱啊
都已經買TSM啦
無謂搞到每日都要睇啦

最緊要心態好
升嘅咪開心下 dinner食貴啲囉
跌嘅咪放低一二邊 唔睇住囉
tsm就最好嘅 係升得慢啲 但一定唔會輸身家

認真有諗過今次調整完之後
以後一有錢就買TSM

我宜家係啲cash壓曬係到 睇緊時機入tsk
btw 其實我有諗過開個台股account 將啲tsm放曬佢 入做一張台股3711 不過真係好重皮

126 here 孖展都要加

Miss左特價時段 129嗰陣入得嗰少少

啱啱先入緊金，希望佢跌到禮拜五等埋我先升

嘅分別
我覺得會選擇入場門檻低嘅選項
一股一股溝彈性好似高啲

今日都唔加倉，第時又後悔
變左日經post

仲等

睇你咩價位入啦
我就冇話咩後唔後悔嘅

慢慢坐 錢係賺唔盡嘅
升嘅時候 手上有堆tsm有錢賺咪開心下
跌嘅時候 咪研究下咩位入抵買啲囉

心態嚟㗎啫

我見kw妹同bitcoin爆鑊走一半換佢

128 加左倉

呢個真 始終adr真係flexible啲 但係pe ratio就高20%囉
btw台股係2330 3711係隻日月光 打錯

岩岩129 all in左

利申唔識
PE ratio高20%
係咪即係 每股佔比會低過2330

130買25股
年尾上200會多謝今日嘅自己

有冇ching 有留意埋umc?

TSM.NYSE 宜家一股可以兌做台股 2330.TPE 5股

但係呢 如果你計翻美金兌台幣個匯率
TSM.NYSE USD 131 * 27.85 / 5 = TWD 729.67
會發現 而家 2330.TPE 不過係 TWD 641

換而言之 TSM.NYSE隻ADR比台股高水13.8%

P/E Ratio不過係一個快啲嘅方法去計呢條數~
因為TSM呢間公司上年嘅earning係已知嘅
i.e. E(NYSE) = E(TPE)
所以直接用 (P/E)(NYSE) 除以 (P/E)(TPE) = P(NYSE)/P(TPE)

用翻google出嚟嘅數字去計 你會計到 36.56/32.09 = 1.139 (高水13.9%)

(差少少係因為TSM.NYSE個價係我打緊嘅時候變咗少少)

留名

Set 左129睇下入唔入到

有入 不過比例極少

台股可以買零股(散股)

但有限制交易時間 同埋未必有人接貨

噉其實繼續美股tsm都冇乜嘢嘅，除非你要玩台股tsm以外嘅嘢

129

無 純粹有啲爭扎啫 始終台股息口高一截 如果長擺可能嗰邊抵啲啫

如果你本金大，可以諗諗嘅

Set 126去訓

計下數先

維持利率寬鬆，算唔算利好升？

終於130入到

129 又加翻倉

無事喇，即係唔會加息
唔會有熊市了

華爾街老手：聯儲放水仍可能有熊市 關鍵位係...
揾到呢篇文

月供tsm

睇埋聽日 再落125 120,放十萬落去

120如果有，會再加

125溝唔到貨

學生哥成幅身家入咗100股

同你一樣，每升10%加倉

原來現家學生哥咁有錢

冇拍拖冇旅行就係儲錢供tsm

其實好醒目
我後生似你咁早醒就好

出左黎做野成年都未草夠100股

善用tax loan

支持
拍拖會洗多好多錢, 為張來著想緊係供好股

屌，臭g又放TSM

學生哥就10皮

琴日初時大跌，放咗

125幾時入到

尋晚入唔切

打錯120先岩

折股嗰陣

有信念但冇哂錢入

$100我重注

暫時盤前132

大盤係咪又想跌

轉返紅

係就好啦
昨日126入左一半貨
諗住會再跌就再入
點知就升到收市
今晚i am ready

盤前t左一下 ，減下成本

急住掃貨由得tsm 妹

仲有

仆佢個街， w8ben交左幾日比citibank 都未開通到個美股戶口， 錯過左低位

有Citi 戶口
不如開Firstrade 用Citi 射錢la

128加唔加好

快啲上返130先

跌啊!!!!!
跌到115加倉加撚爆佢

今晚係台積強
股災完左

點解唔用ft

大家覺得今年內最後升到大約咩價位

300

屌 返咗4年工仲少錢過學生哥

200

~250

我睇7月前200

頭先128嗰下成功撈底

大家可以瞓覺啦.jpg

穩撚到

積弱

賺完差價，再入過，台積電總是教人安心

學到野

現貨買唔買好呢？131

adr 高過台灣會有咩影響？

要睇下佢高得合唔合理啦~
台積電嚟計 一般係會高水10-15%嘅 (可以攞翻歷史市盈率嚟睇) 因為台股交投量唔大 再加上單位成本太高 散戶好難去買成張1000股台股 碎股交易又有限制 所以係會高水嘅

我自己睇有兩個影響啦
一係派息上 台股個厘數會高啲 因為價錢低 成本低啲
二係做一個參考 睇下adr個升幅係唔係太誇張 會唔會有調整/上升空間

台指宜家仲有5 萬幾張put
外資放台GG 整低個股價
adr 係反映台灣股價 我睇星期5 會跌落129 以下

想問咁多位 我係ib度買咗tsm, 佢話我買咗adr要收adr fee, 即係點?

問題係堆put係邊個手上先
如果揸put堆人根本無2330係手嘅時候 你想質都質唔到

Gme之亂又開始準備掃特價貨

其實有冇人知gme做咩又炒起

尾市係突然扯上去咁

Gme 到底升乜？ 換左cfo？ d人又講到有大戶入場

又聯想到契媽俾人沽，依家要報仇

之前gme贏80k ，今次唔會再入場，理得佢30000

最好好似上次咁，拉低大市入平貨

準備特價
果邊癲到

好唔好放緊啲等特價時段再入

諗住MARGIN爆TSM...
上年3月想問回左幾多?

驚西 SH

利申126孖咗嚟撈底

加唔加好

10-11%左右

正股,放左小小隻ARKK
頂唔住一日回11% 痴撚線..

SET左128$
嬴小D但訓得安樂D

等緊撈低路過

雖然跌市勿摸底但係135該如何部署

溝囉咩呀
正股驚閪

有閒錢，盤中跌買，盤前盤後升做t

每日重複，壓下成本先

學依到啲人話
台積電跌少少都驚 不如做定期啦

del app

返工做對沖 再加注溝貨

呢隻股 唔會渣到無

一係等
一係溝

輸緊斬tsm係最蠢行為

一月120蚊 就係gme amc 日炒夜炒果陣

131買完佢就跌, 點算

咁又唔諗住斬嘅，我走左ARKK嚟入TSM
想睇下幾時再溝好姐

我139都唔知要坐幾耐

享受被動 欣賞波動

態度正確
寧願溝台妹都唔要隻老臭雞
想全走arkk

呢隻野一個月波幅都唔知有冇10蚊上落
有持貨咪SC/SP賺Premimum囉

掃貨

諗住開個ib戶口，孖展tsm

2年內支那武統台灣咪渣到無

講左半世紀，唔悶咩

純個人感覺，同契爺一齊倒錢落去bitcoin太冒險
呢種投機工具距離真正意義上嘅貨幣仲有好長一條路，佢管理咁大舊錢行咁前，短期內一定有排波動，避一避先廢事上年啲profit渣都無

難分真與假

不動如山既tsm
想佢落到125再溝

如果未買好唔好買

依家特價 你話呢

美債息升 科技股風高浪急 但長遠睇好既

要幾多呀，放俾你轉貨

轉咩

127想入少少

135

128 買左少少，之後再溝，正股驚西

估唔到掛 127 10股 買到

掛多10股係125.4(上次大跌位)

均價127.5 46股 SH

前幾個星期買落均價131到
唉屌 跌到溝鳩佢
我就唔信tsm唔掂

126.5 買左100 股

特價時段
今晚123鑽石能量底

125係今晚高位

點解連台積弱都跌到咁

均價128 sh算，再跌都無錢溝

咁搞法110蚊都有可能

大市跌到咁 好難唔跌

原來仲跌緊

平時咁硬

熊軍已經全面進場，所有股無一倖免

我all in

113見

來吧~~~
大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

今晚應唔應該入手開市125

想入
但今晚會唔會跌

台即弱

幾時先到大圓底

1月GME果陣都係跌得好快

買soxx嘅可唔可以入嚟圍爐豬緊8%

少少貪心 想123個位入20股 (無錢)

台股TSM暫時股價： 2330 (TPE) NT$614.00 -21.00 (-3.31%)

但有冇得跌

same想110入50股

玩完

仆街了

盤後走左大半...留現金等撈底

每5-7蚊入小小 睇100底

123 唔貪心，我等113

而家仲撈底會唔會好大風險
唔知跌到幾深
屌我均價138呀

無人知咩位係底

如果你覺得調整得7788
就先加部分注碼

ark不停係度沽tsm

美股大跌搞到台積電跌?

唔想割 sh 算 最多坐

132貨
1月個陣買完即刻跌落12x
坐左幾個禮拜終於升返到137
點知依家又跌返落12x

哭撚左 真係慢慢坐算

關咩事 全球股市都跌到仆街

會唔會跌到落1月嗰陣嘅120

走晒去gme

落緊

同你幾似
尋晚set 127入，一醒125

122

呢隻陪埋tesla 一齊跌

屌
128溝早左

我都係
入到都唔知開心定傷人好

年尾200 驚西

我129入，唉陣間溝一溝先

今日應該是升啦掛

今日入第一注（應該）

有張short put 134, 應該會俾人exercise，
同大家一齊坐

尋晚瞓咗冇撤單 125@10

一野插落去124

尋日買左129

台積弱

落到110-115再入
40入100入130入，溝爆佢

最近兩次加倉都高過呢個價

嘩屌, 去廁所前127, 去完落左124

set 122加小小

做左PUT對沖算

123都嚟啦

均價 $127 冇感覺

Same

我都係127

我均價129 打算每夠跌10%就加注
都係果句 TSMC都驚不如去做定期啦

均價136

相信台灣

DEL APP 年底$200

$134

特價

呢2日第一次見綠

$124入咗10股

有特價再買

走125正股keep張遠call算唔算保守策略？
淨係想輸慢D

佢最好落到110 我準備大手接貨

131
不過唔想咁快溝
睇定啲

開左4月 135 140 lc
搏佢升番上130左右已經可以走

130 幾股放係到鎮倉

又積弱玩燈

我都係

點撚樣啊仲跌

琴晚 大盤趺都算

今晚納指反彈 都仲可以趺

泡沐股黎。。。

最尾一分鐘有一棍1mil股嘅成交

咩app黎 介面好靚

soxx smh投資者支持你地

50天線走係咩玩法

黎隻野未來5年都適合長期持有

維尼證券

比返d錢我

Thanks 🙏 😊

均價$101 留返比個孫

利申: 仔都未有

之前均價126 走左
之後跌買番 均價130

均價135，無感覺早啲瞓

尋日掛咗124.5入唔到

契媽又狂放

契媽講過，如果回調會走其他股轉晒去睇好既重心股 ， 係咁撈tsla底

TSLA佢都放咗少少

佢話會買番大型股 tesla twitter果d

但係又撈ptlr

Pltr=下一隻大型股

tsm 都應該算大型股啦

佢眼中得tsla同 btc 佢乜都可以放

呢幾日開始想減TSM了，減到100股算
感覺股價高增長時期已過，之後會更加慢慢妹

妹番去142得唔得

開左好撚多張4月call
咁落去有啲驚

每跌5蚊入100股 入到滿倉為止
之後仆暈自己 幾年後先再起身睇返

十萬十萬咁入

由賺緊變倒蝕

今晚走1半先，個市咁古怪

143

近排d錢流咗去d龍二龍三度，因為最缺貨係22至40nm製程芯片。連封裝廠商都係amkr強過asx。

3月尾上唔上得返140

台股又跌了
呢排tsm好似無以前咁穩

On9 今日台灣假期

當我無講過

芯你老母 返去買中芯啦

9up多過呼吸

盤前 個價 有機會返家鄉

台積強

睇定D先再買

半導體今晚做乜9

開始跌

升啦好冇
均價133好想睇返啲綠色養眼

升都係妹升

妹升勁跌

又謝左

我想佢跌到120買平貨

溝下溝下變左重倉TSM

唉屌 台積弱生性d啦

屌又插水

個市無撚跌你插乜春

一買即跌 吐血

不斷吹風敗登會出手都唔升

126.5入唔到第一注

冇啦 125 鐵底

上星期set 124齊頭先嘔血，最低去到124.2幾好似

125掃左轉

學某啲會員話齋
買台灣電都驚不如做定期啦
依到唔比屌台積電架 唔比呻 唔比討論

台即跌

都唔明d人驚咩，買得tsm都係想睡覺睡得安樂

啱啱$128.5入左1/3注，月供算

最唔明係 入tsm
日日望大升短炒
每日都賭馬式叫春

唔跌點入tsm, 126又入咗啲，開心嘅。

想加倉 125-130價位都入得過？

130以下 被視為free money range

128.33放撚哂
太熱門無運行

班賭仔識條春咩

見有個blogger飛鳥，都買tsm,他買埋asx同umc

接我貨

個9個都買，唔通一齊發
點都會清走班短線
長線OK既，我都有信心，但要揸1-2年上

多謝你d平貨
一個月後入黎再多謝你一次

個大市我仲睇好 有好多貨
不過呢隻會跑輸大市
一個月後見

Good luck bro

多謝巴打d 平貨

我反而大事唔睇好
TSm會係最好既防守

真係積弱 盤前跌0.x%

蓄緊力

三個月前係99.5$美金
依家企穩一百二十幾算唔錯

呢隻唔夠快，但重倉好好訓

[url]【Now新聞台】全球爆發半導體短缺荒，指望台灣的半導體業幫忙紓緩。不過，台灣的半導體業自己亦面對另一個「荒」，就是水荒。

台灣每年7、8月踏入風季，颱風一個接一個，往往帶來大量雨水，有時造成嚴重災害，但去年一個颱風都無登陸台灣，創下56年來的紀錄。

無風無雨的結果就是嚴重缺水，當局去年10月中起陸續實施停灌、休耕等限水措施，同時呼籲民眾節約用水，即使近期有雨，但仍解決不了問題，多座水庫的蓄水量繼續探底。

以位於南部全台最大的曾文水庫為例，蓄水量僅剩一成半；供應台灣電子重鎮新竹科學園區的寶山水庫和寶山第二水庫，蓄水量分別不足兩成半和一成三；中部的鯉魚潭水庫和石岡壩水庫，蓄水量亦在低位。

不只農業，以經營電子代工服務為主的新竹科學園區和以精密機械製造為主的中部科學園區等，台灣製造業重鎮都在影響範圍內。

其中，在新竹科學園區內的全球半導體龍頭台積電，每日用水量高達15.6萬噸，約佔全台科學園區用水量的三分一，缺水造成的影響有多大可想而知，所以各行各業都節約用水，並採取緊急措施，冀可捱到5、6月的梅雨季節。

鋼鐵業和紡織業被視為傳統產業的用水大戶，有業者透過改善設備，多次使用回收水。其中，中龍鋼鐵一滴水可用四次。

事實上，過往多次發生嚴重水災的台灣並非如外界所想的水頭充足，而是世界排名第18位的缺水地區。雖然當地每年平均雨量有2500多毫米，但由於地形狹窄、人口稠密、雨勢集中，加上河川短促，大部分雨水都迅速流入海洋。而環境污染、都市化效應以及水費低廉，令用水不減反增等因素，亦加劇水資源的困境。

但這困境在近年氣候變化引發極端天氣下，有可能變得更為複雜。環保組織綠色和平指出，台灣的降雨型態越來越極端，短時間內下暴雨引發洪災，但又幾乎每年要制水，認為台灣正逐漸走向「旱澇交替」的氣候新常態。

如果不積極減少碳排放，估計到本世紀末，台灣北部的雨量將較上世紀末減少超過兩成，預測中南部連續無雨的日子，更會大幅增加近五成，到時水庫將無水可蓄。[/url]

之前有巴打話TSM怕天災，一講就中
睇嚟無咁快返鄉下

一開波就跌

入左少少一齊圍爐

又一入就跌

其實依隻算係咁
其他股個價嚇死你, 一係大跌, 一係又升返上去又大跌

131起咗倉, 未撚驚過

燒山：以前F22好打過F35，但係自從F35用咗台積電晶片後就天下無敵！🤡

法國燒山真係好憎台積電

一齊儲

終於TSM倉由131推到129

均價？咁高？

brkb穩定tsm穩

冇計啦 遲玩之前都高價入
而家慢慢逐少推返落去

125 allin

下一站 112 > 85

我本身138 琴日溝到去134

120再加倉

我覺得一，兩星期內會落到120
依家個市太西

等位入

一路溝個倉一路紅真係好難頂

新手玩美股 而家個價入得？
中長線投資

到時all in

你既中長線係幾耐
連登既中長線係30分鐘-2個鐘

上個禮拜震到而家喎，大把人呢兩個禮拜先入均價仲高啦唯有往死裡溝
祝溝到變重倉TSM嘅清下次爆升發達

SH1年以上

我均價133

不問價入得

我發現好多人話中長線 但最後都勁快放左

仲有得回 打算120開始分注入建倉

中線等於一個禮拜

台股終於識升

上返660先叫升

震走晒班短炒友，就會升

Tsm 係防守型，點短炒呀

依家有規定進攻型股民唔俾入防守型股票咩？

琴晚127又溝貨 溝到400股了

水人入貨，接貨勁9

係400@113

台股股價： 2330 (TPE) NT$622.00 +13.00 (+2.13%)

130衝極都衝唔過

呢隻野同388一樣咁穩，驚西

盤前又跌

上次124入唔到，今日再接再厲

台積弱又黎料

大盤，非農

今晚玩完

大盤弱勢

非農數據遠遜預期

法國呢排利好利淡消息都係跌

其實鳩黎
佢要去跌佢點都會跌
佢要升佢始終要升

慢慢嚟呀ching
3月9號又出上個月業績 你怕佢唔升咩
坐穩啦~

大戶拋貨啫~

琴晚加左倉啦

穿上個底係咪要走
122.83

set左123入

個價又唔係跌好多, 又想低D先再入
一入跟住又跌

深不見底咁

芯片短缺都要䠘人到咁？

每日陰啲陰啲咁跌2%

set緊124加貨

130入都忍痛127果時放晒

125均價

芯你老母

慢慢啦大家 跌咪加倉
還其都坐幾年㗎啦
習慣咗冇睇
26@$134

勇者

唔係點叫

集成电路

晶片

台灣無水呀
生產能力有限
唉屌唔識升

買LMT 對沖

中國講武統講幾耐都未統 怕台灣無水好過啦

真係諗唔到理由要走呢隻，俾個理由我

笑左

個人分析:
大局上，科技股呢排一定無運行，資金流向好明顯係復甦傳統股，你見道指日日升，納指日日趺就知一二。
長期睇，通漲+債息升更加利空科技成長股
TSM仲要本身有產能問題，短期內解決唔到，起新廠見到改善不大
唔係話要PUT佢，但唔好幻想有前幾個月既升勢，唔趺橫盤咁行已經偷笑。

50@$134

90@130

25@128.5

我只會每跌5%加一次倉 完 輕鬆等升

80@104

納指一日唔企穩
一日都難搞

希望業續
繼續show到
唔錯既增長 + 高毛利

75@107

30@128

70@122

低價入，長揸鬥長命，長遠唔會差，就算產能幾低，好多廠仲要靠佢技術產晶片。

81@113

550@70.81

留個名

納指

274@89

50@130

均價130 坐幾個月無野既 依排到科技股做雞

tsm都插到咁冇野好講 垃圾賭場就升

tsm跌到比台股溢價得10%

2@124
1@122.99

26@125.34

即係仲有10%空間

我估聽日跌到11x
睇定多少少先入,依家市場無曬好沙息

好想加倉 但穿120就穿MA60 上一個支持位到108

Tsm同臭雞每日鬥低？ 齊齊穿130再齊齊穿125

50@138
想走了

20@$122

契媽又大手放

95.7 @30

太大隻冇得升

$123高J左

原來124入已經變左高追

27@120

有$115先再入

真咩 佢呢一年升左100蚊左右 咁快就無得升？

Btw 中芯解封左 對tsm有影響？

算啦 其他跌到仆街佢仲大手買

琴日125溝左d...屌你一瞓醒122

就係之前升得太多
而家只係落緊去佢應有既價位

利申：坐緊貨

通常越大股值就升得越慢

今日高位 明日低位
都係睇大家信念夠唔夠 話哂都全球龍頭 睇定啲囉

一定有

再升多100蚊就入市值三甲

140@121.25
今晚再跌再買

都唔撚係對手
同埋都未official解封

75@128

到官方公佈出來，九菜會唔會俾人割鳩晒

125 126 各入左一注

我諗緊會唔會係fake news

risk黎，你禁佢就一世都唔係對手
宜家解可能有日大爆發

ark 日日係度沽

冇錢溝貨

佢都無光刻機
解封啲低lv野比佢
同埋都未official

上年年尾買都開始蝕錢

130溝到無錢

穿120就溝

如果落返120...想全清ALL IN TSM

我都有啲想 但我有啲股坐緊
唔知坐到幾時

所以Ark自己都比人沽

好多重貨蟹

根本落唔到手 清

佢不停賣龍頭科技，買二線

184@133

我隻bb

幾時再出財報

入左未

唔好再出，差跌，好又跌多d

跌穿底價又入

TSM仲要本身有產能問題，短期內解決唔到，起新廠見到改善不大
明明係有錢都搶唔到貨 俾你講到係TSM產能出問題咁

好似4月

一早走左
個時上返13.幾即走

真係好撚廢坐撚左我成個月，完全冇力，有利好消息都冇用

已經轉晒做cash諗住all in tsm，依家均價127跌到110再溝

幾多股？

其他都翻唔到家鄉 唉

3月10唔係sales release 咩

我134呀屌 大家扑暈左大家
三個月後再上黎

希望好過預期

就快要del app一年

產能不足可以坐地起價，依家幾乎壟斷，之前先話加車用晶片價20%，佢真係唔識嗰窩。

咪睇下點囉，120記得加貨呀

唔加都揸到年尾，使你講。

同意

全世界都唔夠用
車用晶片去到14年都唔夠

睇老蕭咁講
今年已經加左2次價

最近
納指帶頭跌

而ark 又成日沽tsm
之後一堆跟ark搵食的人 又沽埋一份

4q 2020
estimated eps 0.92
reported eps 0.97

1q 2021
estimated eps 0.91

過到1就好

睇好佢年尾最少200

$120 以下開始入市

50股now而家咁跌落$100都有機

應該係d 基金沽緊tsm吐現， 撈細股溝貨搏翻身

tsla 一日唔止跌， 納dee 都跟住跌

100先正常價，唔通會爆上200咩，市值已經咁大點升

132貨
年尾返上黎同大家再見

其實有無一隻股係drop to zero，但年年賺大錢

國民黨
台灣民建聯

要打，全世界都股災，你估得tsm會死

100@$102
再跌再買

搵流浮山刀手去武統

就穿買入價122.22

Tsm對台股台積電仲溢緊價，可以跌多小小，不過唔知ark 除左套現之外，唔知係咪睇到有咩唔妥走左先，通常大戶都係最快走個個

認真台灣果面都係驚打仗 都係講tsm完全係領先
繼續係龍頭 日日跌

下個位$109再入

一定唔會打啦
美國佬一定保台積電

全世界都要用台積電 護城河咁高 只買不賣啦

支那發癲 隨時估唔到既 戀童揸權

前日126入 以為算低
點知低處未算低

盤前又跌
台積弱

125入 以為自己好撚醒啦 點知

真係要坐幾年

我唔玩啦, 比返d錢我

想穿120

穿120再加

128.5入

真係想加

100天線$108入

今日再跌 重倉

啲人話台灣打仗既話台積電個廠最安全

個名叫台xx，但d 大股東全部都係美國佬

屌你老尾，盤前又紅左1.x

中芯話買光刻機

124入 今日望一望心痛

中芯有台積電技術先講啦

130巨蟹

唔緊要 唔係得你一個以為自己好撚醒

均價126 有排坐

放心
打輸個陣間廠連煙灰都唔會留低

120都穿左 都係打撚暈自己算

就算110-120企穩得返 都唔會咁快衝得返上去 上面一層層蟹貨有排磨 ，利申127平手走哂

唔跌算好了，日日兩蚊咁搞

即刻有光刻機
巴打你把口都幾準

傳緊美國賣番光刻機技術俾支那中芯，所以跌咁撚多

台積弱都跌到咁

4月會唔會升返

本身均價120 睇黎可以準備入返d

Dklm Biden 是咪on9 , 點可以比支國有光刻機

光刻機係Asml，荷蘭架
同埋賣14mm or above
根本唔係同 tsm競爭
對手係umc

尋日124入左d
宜家均價135
點解可以跌到咁嫁？都唔知要坐幾耐先升得番上去了

駁唔到

我都以為自己好撚醒 屌

大家都以為自己好撚醒

入完就跌 跌完未

未開市已經冇2% 想像唔到10點半

一樣入左就跌

減少少先

就黎趺到成本價

盤前紅撚左就快3蚊，
俾番d 錢我

垃圾股...升就升1%
跌就跌5,6%
屌

120都穿埋

依到有啲人仲日日打飛機話台積電都驚不如做定期
跌市呻兩句就起晒鋼

你老木超級大廢股

無啦無啦 大特價 點買好

早幾日125以為世紀大特價溝咗貨
而家碌撚

均價$112

升就妹
跌就跳樓

放生番中芯都唔係對手啦連14nm既良率都未攪掂，tsm下年就整3nm，同埋美國一定冇可能完全放生佢拜登都係得把口啲議員都唔會比

琴晚124.6溝完又跌

基本面冇變

產量仲係一舊屎
整埋飛機大炮都冇撚用啦

大家應該止蝕定SH

有啲想放

止蝕買其他股追算
過半年返黎睇都可能仲係呢D價位
輸TIME COST都輸4

137＠
止唔止蝕好呢

其實點解產量好似好唔掂咁唔係話入面啲人已經日做夜做爆哂肝？

新手留明
大家有幾多股幾錢啊

Demand問題
唔同產業都想用佢D晶片
但佢做到爆都供應唔到

分階段加倉埋伏SH
均130

放

70@120

諗起燒山

升就追入, 跌就止蝕
買TSM睇長遠D啦, 全世界都缺晶片, 3nm 2nm排住隊黎

掛120 10股買入

130@11, 早幾日127.5 左右放晒

早2星期133放晒70股
而家$128 @40坐緊

好少姐

屌幾蚊就放左

幾蚊都放 不如買其他
利申輸緊10蚊位

same
打算sh, 等佢跌咁d再溝

set 123買5股，醒咗就見到120
冇錢溝唔想再睇
成個倉都紅色遲早蝕撚哂啲本金

可能要等業績出先有轉機

如果加左幾次價同有新單
應該業績高過預期

你幾點醒

聽日兩會支那芯片睇黎要炒一轉

早知120 allin

日日都跌

119都穿埋

120話撈底班人呢 喂118啦 大特價呀

幾時再出

乜都跌

笑死
跌到

118

跌番去107再入

想set價足到117放一半
點知禁錯制118放曬

幾錢成本

90蚊見

痴線 見到啲留言已經唔敢開app睇

109 唔洗輸
不過心理上覺得自己on9

其實日日鳩叫話訂單多到做唔切=無得輸 根本係戇鳩
產能不足講到係好事咁

啱啱放撚晒
睇嚟有排跌

119 入左10股
但覺得仲有得跌

屌佢
好彩無set 118買
未訓就118

等110再入貨，冇眼睇

個個科技股都大瀉

忍唔住走左 頂唔順 日日咁樣陰乾

130入

唉，坐下算

岩岩117又加左注

90%會去番108左右

原本想118入
頭先即刻取消order

你就on9 ， 晶片加價15%呀
做得切，你又會話供大於需

平均價123諗住唔會跌過

升果陣唔見咁講

以為127已經係低

我都係嗰句
佢搞掂產能問題
250都可以去到

生意多到做唔切都唔係好事

半杯水

跌破120

認真投資既人好心唔好上咁多連登，人係情緒化動物，驚係正常

頂唔順之前諗下自己點解要買，或者set 左目標係幾多，好既公司值唔值得你持有，你既金額係咪你承受範圍下，訓教係咁

講真一係加倉 一係del app咪理
睇得多心理都唔平衡
就算而家買乜都蝕㗎啦
咁不如坐下

再加倉

都係果句 買得TSM就坐定定
有買貴無買錯

如果115又可以溝下 呢隻完全未驚過
其他幾隻止晒蝕

夠膽跌落100蚊，特價加注，未撚驚過

李貴敏認為，當中國想在10年內發展半導體技術，最快的方法就是武統、將台灣拿下，但美國會讓中國把台灣拿下嗎？

又可以加貨
重倉TSLA tsm ARKK 好撚慘

140入，好貴

All in左del app 暑假再開返
如果唔係就分注溝下啦

到底118係低位未

有d難捱

117了...
均價135 真係唔知坐定走好
驚真係會跌到落100以下

個倉斬哂

得返2隻股 其中1隻係tsm
等9號業績

133

Same
諗緊而家117溝 定再等多陣先 睇個勢仲有得跌

應該有排跌

SH la
愈跌愈溝
其他唔敢講 TSM長線無得輸
揸番5年到時double 啦

清咗nio 等佢跌落去再加

119溝左少少 估唔到跌到116

Nio我57走左
其實都睇好佢既 但跌到咁不如等多排撈底算
始終呢隻無tsm咁大信心

斬哂堆細股

依家唯一留低2隻
其中1隻係TSM

一來睇好
二來9號er
我覺得er會幾好

我都睇好
但er好都唔一定升
隔離nvda就係咁

成個市勢向下幾好業績都幫唔到太多

大盤咁樣，再好都好難升，如果下個月先er就唔同

10@137走了

仲唔走
博乜

啱 所以其實呢排唔洗睇實個價 反正都跌硬
只要你對隻野有信心 睇好佢既話愈跌其實愈好
可以掃平貨

如果巳經冇哂錢溝 咁點算好

晶片股全部垃圾
屌你老母有pe股票跌得激過冇pe股
垃圾

跌到傻左了...

dklm 114

穿110 要入貨

105@150股

知唔知阿木沽tsm 補tesla

鮑叔講廢話講到一半話唔救市即刻果斷清左倉
118.5清哂

跌到咁
係咪就執笠？

要建倉了

大家定d 黎tsm 比大市拖累姐， 一來d 機構要沽佢保細隻股， 二黎個市愈跌d 人愈沽。

set 止蝕啦

113....

均價133揸住184股點部署好

有信心就長揸,冇就諗定止蝕位
我當初79蚊入都捱過跌10幾%

Del app 一年後返黎200啦

Tsm無乜好驚
最多坐幾個月乜都返黎 夠膽咪撈多啲

大戶散緊貨俾你地

70幾開始玩tsm，第一次見跌成咁

真， 我都係70幾玩。
今次真係ark 引爆全世界

係...TSM都跌成咁所以我清左倉

短時間內升番嘅恭喜大家
升唔番就祝大家好運

我懷疑隻臭雞mon住我
我買咩佢都跟
輸到仆街

128 清左倉

我睇短時間彈返上去都幾難

臭雞

隻臭雞大約100蚊先買， 佢一買完就呀豬呀狗都跟， 之後升到

跌返去40幾蚊

我真係屌佢老母，懷疑我之前暗中屌佢牛市股神俾佢知道咗就嚟害我

80蚊鐵底

好似想V返

成本115清倉
諗住等佢跌多d再買番嚟

當見到信念不足者 就係開始回彈之日

4:30 再落一棍

126繼續sh

120開始入正股見佢升得咁勁就改call
140走call
終於等到穿120
來緊每條MA轟100-200股

108
81

In TSM we trust

契媽又放100萬股

均價125.5
del app 算

琴晚set左115 allin 今朝del埋app半年後down返

佢都on99 日日放tsm買Tesla

我大貪d 等到佢108先溝

好彩一早走左arkw

111
103
入一轉

Tsm 點都穩過tesla 啦

130 sh

100 再溝

入平貨

訓醒以為台灣要亡國

平均價111 都想死

有咁勁既實體業務都跌成咁

均價128真係無乜擔心...
反而其他股跌就好撚驚

再落一百邊入返啲

其他股斬哂都唔會斬tsm
最多買sqqq對沖

係
真係有D衝動想斬晒其他ALL IN TSM

大盤拉得太勁

再加上ark隻撚屌成日係度沽tsm
一堆跟ark搵食的人又沽埋一份

均價125諗緊要唔要放等之後再撈

琴日仲諗住120就溝
依家都係等多陣

均價124.5表示未驚過
等110再入

130 120買嘅 長線都睇佢上200/300
開到美國廠真係遲早上
買正股就唔好日日睇 比佢震
真係驚 最多減持 都唔好放曬

成本113 之前126仲要撈咗啲

日日掃pltr u呢d股
佢長線又未必輸

唔保tesla, 其他崩盤得更勁

Arkk 都唔溝 只諗住溝tsm

均價119 now 到10x 再加

佢好大程度係靠tesla打起

某程度變左共存亡

大家諗住跌到幾多開始溝？

bitcoin, tesla, ark 已經係共存亡

放心過左呢次， tsm 好快可以翻身， tesla 想上返800 可能要年計。

100會唔會太大貪

依家開始多人講pe
tesla之前邊有人講pe

依家大家開始話佢pe幾百

呢樣就好撚大鑊

一路無人提都好
有人提就

唔會

均價132.6小小樓斬但反正都輸緊 當total loss

等到tesla 明顯止跌先入， 隻臭雞太多錢，100蚊買左好多tsm 就得用黎頂股災， 賣tsm 補其他細股。

真
我786入Tesla，驚到賴屎
不過台積電夠穩，我真心唔驚

台股tsm築緊雙底

希望築到
始終tsm係台灣野

Tsm 真心唔驚，反而tsla arkk驚到瀨屎

長揸啦 唔好心急
其他唔敢講 tsm長揸無死
諗吓再跌溝唔溝仲好啦

係Ark無諗過輸錢走

仲要唔係輸小小

139高j

台股tsm 彈左少少

今晚有機會升少少

遲入場

輸左差唔多本金25%
已經無玩動物之類

有幾多人係同時有買tsm tsla arkk?利申same

115溝左

本身均價120 琴日115溝左 溝到118 無錢溝了

115溝左少少 點知跌到113

tsm未來3-5年黎講冇得輸

期貨V返，今晚又殺call，睇來會升返

似引call多啲

尋日咪又係中午V完
夜晚跌到仆街

放心，我尋晚走左，諗住遲下再入，今晚會升返

應該有唔少人有呢個組合

不過我重倉tsm
arkk同tsla買得好少

我均127...

不使怕，大户割你都要有借口

Arkk同個股有咩分別？契媽都係牛市股神

Sam
Arkk 早幾日走晒
TSLA $800@26
TSM $112@100

個勢都似
連跌幾日機會幾細
點都要引下call，咁先好玩

屌死垃圾股
兩個月升幾蚊
幾日就跌十幾廿蚊

Me2,12 月先場，摸頂師

Arkk 147@30
Tsm 127@30
Tsla 830@10

Arkk已經130走左半

跌十幾蚊已經偷笑啦
其他直頭跳樓

全倉跌得最少

巴打有冇溝

夠膽跌到$100樓下！

人地升得快跌得快
Tsm 升得慢跌得快

走啦，你好煩

真
妹足成個2021升小小
2,3日就完曬

其實120以下就係入貨時機，只要大市好返一定反彈得好快（不過其他股咪又一樣）

早溝左⋯arkk本身153/ tsla 860

大市好返既話

均137仲未放

溝，SH 5-10年

均價130
等緊103掃貨

新年之後個市開始陰下暴下

中咗伏，永遠俾少少假希望，之後就直插。。日日一樣劇本

因為ark係100左右入左tsm, 所以之後都over price，ark宜家又狂沽tsm

利申：事後孔明

等轉勢先溝

早啲溝早啲扑暈自己

唔急啦，又唔知熊幾耐，就算轉勢都有排妹返上高位

走晒，穿100再入場

＋1
有排跌

原來係咁

仲有一個鐘又要棍落日日同樣劇本

真心咩 百幾都over price?

台積弱終於發揮台股既防守力

係咪琴日跌得太多
今日竟然會綠

盤中先知

唔信盤前

原來尋日高低位差左10蚊

終於彈左少少

見到ARKK繼續插水唔知點解好心涼

最好佢一次過沽哂tsm
每日沽少少 成日係度陰
100蚊 大手入貨

又當total loss

識彈

tsm adr 最近圖形差 比台股差

比1月尾低位低5%

理論上可以向上修正少少

坐到年尾咩都升返哂啦

中！

買錯tsn既巴打應該賺唔少

盤前唔洗理

通常盤前升，盤中插

好痛呀

想博下星期ER, 不過都無機

邊到有ER? 出左無耐炸喎

睇到每日蝕多d好辛苦

中芯獲美成熟製程許可是假消息

你估美國老真係白痴咩

Aapl 隻閪勁d

Same
都唔知溝好 定止蝕好
本身長揸 但啲comment講到渣都冇咁
唔知好冇止蝕

但有時無啦啦升5%之後又妹

等個靚位試上車

繼續set $108入 是否不智

無事了，反彈中

幾多手？我135 100手，坐緊貨

180股 132均價
手上資金夠溝90股左右
諗緊博唔博

記住ark系列係short gamma, 熊市一定食屎, 諗清楚自己坐唔坐得穩等下一個龍市先決定溝定止蝕

同你差唔多 我見到有升勢先溝

屌，跌多啲啦

自己set定跌幾%入一注 幾%第二注啦 成日問幾時入

今日似堅料

開盤就入返，長渣2046

台積弱 等睇跌穿110
俾機會我暴力救市都好

無力了

開市果15分鐘 一向都係咁
升得多就趺
趺得多就升

要等多一陣先知

尾盤先入啦，奶過好多次野

無力鳥

納指又將tsm拉落來

上面好撚凍呀

頂住呀積硬

頂唔住 最好都係牛皮升１－２％

想108溝貨 依家又升

歐盤升5$
美股

咁大貪呀Ching

唉

Set 115.8入，夠膽就蒸發今日升幅比我入

第二季產能加價 又跌 不如跌到0啦

@131

沒有最低!

唔上唔落，大家都博緊財佈彈幾蚊

就黎出業績
唔駛咁驚啦

全盒除咗tsm, 其他跌咗10%以上

今日大奇蹟日
隻隻紅曬,佢仲KEEP到綠

全倉得TSM綠

TSM 終於發揮佢嘅防守性

出面10幾20%咁跌 好想散tsm溝翻貨

一講就轉燈了

131

131.25

屌你tsm跌唔落俾我入
我要$108呀！

我要$88啊!! 木臭雞快啲賣晒啲TSM，沽落去比我上車!!

tsm驚西

一直掛緊103 等入貨

ark入tsm，aapl之類係做停泊資金
因為佢哋唔可以揸太多cash，等跌就放啲大公司入增長股

好似係咁

我都想沽tsm 撈細股
出面好抵

跌十蚊pls

見115.8仲係綠，手多多set 115.3，起身就屌出聲

Set108又升

對比其餘2隻連登之寶 個價咁硬淨
下星期實係有大好既消息支持

117重新建倉 又可以入嚟圍爐

下星期睇定先 ， 唔差個幾蚊

115真係鐵底

100手

Tsm 一手有幾多股

真係唔知好彩定咩 早兩日114俾我溝到貨
但我覺得琴晚係假升 所以都唔好咁大希望

1000股

當你一手100股 100手都千萬富翁

呢個星期2345跌到尋日反升都覺得係死貓彈

Tsm先係王道，但個個買Tsla Arkk，無人睇得上眼

TSM真係唔怕升唔返 keep住得閒入啲

以後月供tsm算，唔攪咁多嘢

係，佔差唔多一半倉
考驗信念嘅時候

最好呢個post沉底

大戶

係，扮分散投資真係 on9
穩賺算

掂親其他都損手爛腳

Tesla跌得仲多 但身邊啲friend都信念好夠
諗下長遠呢個世界欠缺啲乜野 邊個可以提供到比世界

中芯國際

我重倉TSM

中芯啲技術差Tsm幾班波wor Ching

咁睇得起中芯咩你話3星收皮就話姐

中芯連tsm既車尾燈都睇唔到

打算納指技術轉勢再追

樓上幾個睇死我大中華芯國際

信唔信安排你地優先接種科興疫苗

從來冇當過係對手

早幾日睇新聞 好似講黎緊tsm出到3nm了
好似暫時得佢一間做到

起緊廠係新竹寶山了

覺得下個星期始終都係跌

不過台灣缺水就真嘅 希望佢今年落返多啲雨

「立刻賣掉啊，All in其他的」

少啲paper hand 少啲penis sell

唉星期一繼續跌

中芯國際日前公布，公司於本月初跟荷蘭光刻機巨頭ASML延長採購協議至12月31日。消息令不少投資者誤以為中芯購得高端光刻機，但ASML其後澄清，指中芯國際的訂單和DUV光刻技術相關，而非更高端的EUV光刻技術。消息令中芯國際5日早盤跌1.7％，報人民幣58.3元。

藍人必買

大家點睇聽晚係咪繼續食棍

咁令人振奮

中芯fakenews 引水魚

其實已經講緊5nm3nm既時候
會唔會已經到物理極限
慢慢會無左技術優勢

一早話可能係fake news
班傻鳩又唔睇下中芯技術，又唔研究下台積電
日日只係識叫春

中芯真係得啖笑

TSM坐幾年圍爐區(10）

開定po

1001